\chapter*{Zusammenfassung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Zusammenfassung} 
Der ``International Linear Collider'' (ILC) ist ein geplanter Linearbeschleuniger f\"ur die Kollisionen von Elektronen und Positronen bei einer anf\"anglichen Schwerpunktsenergie von \SI{250}{\GeV}.
Mit seinen Forschungszielen steht er in einem erg\"anzenden Zusammenhang mit dem ``Large Hadron Collider'' (LHC).
Denn nach der Entdeckung des Higgs-Bosons am LHC in 2012 ist eines der Ziele des ILC, die Eigenschaften und Wechselwirkungen des Higgs-Bosons und des Top-Quarks mit nie dagewesener Präzision zu messen.
Auch die Suche nach Teilchen aus Modellen jenseits des Standardmodells, welche ebenfalls auf dem Programm der verschiedenen ILC-Phasen steht, wird durch diese Präzision erleichtert.

Sowohl das Layout des Beschleunigers als auch das der Detektoren muss optimiert werden, um Untergrundraten unterhalb einer gewissen Grenze zu halten und damit die angestrebte Pr\"azision zu erreichen.
Hierzu wurden einige Studien durchgeführt, um unterschiedliche Untergrundquellen zu untersuchen und die Raten im \sid Detektor, einer der beiden f\"ur den ILC vorgeschlagenen Detektorexperimente, zu analysieren.
Diese Studien basieren auf Monte Carlo Generatoren, welche Untergrundereignisse aus verschiedenen Quellen simulieren.
Nach einer vollen Detektorsimulation wurden diese Ereignisse dann in Hinsicht auf die \sid Detektorokkupanz beurteilt.
Liegt diese Okkupanz nahe oder sogar oberhalb der von der \sid-Gruppe festgelegten Akzeptanzgrenze, so wurden Vorschläge zur Beschleuniger- und Detektoroptimierung unterbreitet und getestet, mit denen die Okkupanz reduziert werden kann.

Zu den hier untersuchten Untergründen gehören sowohl der \positron\electron-Paaruntergrund, der durch die Wechselwirkung der elektromagnetischen Felder der kollidierenden Strahlb\"undel entsteht, als auch der Myonen-Maschinenunter-grund aus der Wechselwirkung des Strahls mit den Beschleunigerinstrumenten, sowie der Neutronenuntergrund, der von den Strahl-Dumps aus in Richtung der Detektoren gerichtet ist.
Die Abhängigkeit des \positron\electron-Paaruntergrundes von den ILC-Strahlparametern wurde f\"ur die in 2017 beantragte Änderung der Parameter f\"ur die erste ILC-Phase evaluiert.
Die Ergebnisse der in der vorliegenden Arbeit präsentierten Studie haben dabei zur Entscheidungsfindung maßgeblich beigetragen.
\\Zusätzliche Studien umfassen die Untersuchung des Designs der Strahl-Dumps im Hinblick auf die Bestrahlungsdosis in der Dump-Halle.
Neben den Simulationsstudien wurden auch Messungen in der japanischen Beschleunigeranlage ``Accelerator Test Facility 2'' durchgeführt, um die Maschinenuntergrundrate in Abhängigkeit von verschiedenen Beschleunigerzust\"anden zu messen.
Das Ziel war hierbei die Funktionalität eines Strahlkollimators zu testen.

Bei allen präsentierten Studien werden Vorschläge zur Beschleuniger- und Detektoroptimierung genannt, um die Untergrundraten in \sid zu reduzieren und somit die geplanten Pr\"azisionsmessungen ermöglichen.